新華社時評：國家安全問題只有一國之責沒兩制之分

新華社時評：國家安全問題只有一國之責沒兩制之分
15.04.2020 16:54

新華社在「全民國家安全教育日」發表時評，強調維護國家安全是香港社會共同責任，在經歷反修例事件後，引導香港社會準確認識、自覺維護國家安全，盡快在香港建立健全維護國家安全的法律制度和執行機制，具有重大意義。時評指，香港是中國不可分離的部份，在國家安全問題上，只有「一國」之責，沒有「兩制」之分，維護國家安全是特區根據基本法必須履行的憲制責任，也是行政、立法、司法機關和所有香港居民的共同責任。時評指，反修例事件充份暴露反中亂港勢力和外部勢力妄圖搞亂香港、癱瘓特區政府，奪取特區管治權，將香港變為一個獨立或半獨立政治實體，進而實現他們將「顏色革命」禍水引至內地，遏制中國發展的圖謀，突顯在香港維護國家安全和社會安定的極端重要和緊迫性。

不如直接講正式行一國一制

美帝做得野未

宣布左喇，唔好幫佢兜
出哂聲唔係仲要自己扮聾阿嘛